[
  {
    "question": "Wir fahren im Januar Ski.",
    "answer": [ "U siječnju skijamo." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "Wir"
      },
      {
        "explanation": "Ski fahren: fährt Ski, fuhr Ski, ist Ski gefahren - skijati",
        "word": "fahren"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "Januar, der - siječanj",
        "word": "Januar"
      },
      {
        "explanation": "Ski fahren: fährt Ski, fuhr Ski, ist Ski gefahren - skijati",
        "word": "Ski."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Der Valentinstag wird im Februar gefeiert.",
    "answer": [ "Valentinovo se slavi u veljači." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Der"
      },
      {
        "explanation": "Valentinstag, der - Valentinovo",
        "word": "Valentinstag"
      },
      {
        "explanation": "wird gefeiert - feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "wird"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "Februar, der - veljača",
        "word": "Februar"
      },
      {
        "explanation": "wird gefeiert - feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "gefeiert."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im März feiern wir den Frauentag.",
    "answer": [ "U ožujku slavimo Dan žena." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "März, der - ožujak",
        "word": "März"
      },
      {
        "explanation": "feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "feiern"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "den"
      },
      {
        "explanation": "Frauentag, der - Dan žena",
        "word": "Frauentag."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Mein Geburtstag ist im April.",
    "answer": [ "Moj rođendan je u travnju." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mein - moj",
        "word": "Mein"
      },
      {
        "explanation": "Geburtstag, der - rođendan",
        "word": "Geburtstag"
      },
      {
        "explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "word": "ist"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "April, der - travanj",
        "word": "April."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Meine Mutter hat im Mai Geburtstag.",
    "answer": [ "Rođendan moje majke je u svibnju." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Meine"
      },
      {
        "explanation": "Mutter, die - majka",
        "word": "Mutter"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "hat"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "Mai, der - svibanj",
        "word": "Mai"
      },
      {
        "explanation": "Geburtstag, der - rođendan",
        "word": "Geburtstag."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Der Sommer beginnt im Juni.",
    "answer": [ "Ljeto započinje u lipnju." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Der"
      },
      {
        "explanation": "Sommer, der - ljeto",
        "word": "Sommer"
      },
      {
        "explanation": "beginnen: beginnt, begann, hat begonnen - početi",
        "word": "beginnt"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "Juni, der - lipanj",
        "word": "Juni."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im Juli fahren wir ans Meer.",
    "answer": [ "U srpnju idemo na more." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "Juli, der - srpanj",
        "word": "Juli"
      },
      {
        "explanation": "fahren: fährt, fuhr, ist gefahren – voziti/ići",
        "word": "fahren"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "ans = an + das - na",
        "word": "ans"
      },
      {
        "explanation": "Meer, das - more",
        "word": "Meer."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im August haben die Kinder Schulferien.",
    "answer": [ "U kolovozu djeca imaju školske praznike." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "August, der - kolovoz",
        "word": "August"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "haben"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Kind, das - dijete",
        "word": "Kinder"
      },
      {
        "explanation": "Schulferien, die – školski praznici",
        "word": "Schulferien."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das Schuljahr beginnt im September.",
    "answer": [ "Školska godina počinje u rujnu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "Schuljahr, das – školska godina",
        "word": "Schuljahr"
      },
      {
        "explanation": "beginnen: beginnt, begann, hat begonnen - početi",
        "word": "beginnt"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "September, der - rujan",
        "word": "September."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Im Oktober feiern wir den Lehrertag.",
    "answer": [ "U listopadu obilježavamo Dan učitelja." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "Im"
      },
      {
        "explanation": "Oktober, der - listopad",
        "word": "Oktober"
      },
      {
        "explanation": "feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "feiern"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "den"
      },
      {
        "explanation": "Lehrertag, der – Dan učitelja",
        "word": "Lehrertag."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich habe im November Geburtstag.",
    "answer": [ "Imam rođendan u studenom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "November, der - studeni",
        "word": "November"
      },
      {
        "explanation": "Geburtstag, der - rođendan",
        "word": "Geburtstag."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Weihnachten wird im Dezember gefeiert.",
    "answer": [ "Božić se slavi u prosincu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Weihnachten, das - Božić",
        "word": "Weihnachten"
      },
      {
        "explanation": "wird gefeiert – feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "wird"
      },
      {
        "explanation": "im = in + dem - u",
        "word": "im"
      },
      {
        "explanation": "Dezember, der - prosinac",
        "word": "Dezember"
      },
      {
        "explanation": "wird gefeiert – feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "gefeiert."
      }
    ]
  }
]